《蘋果日報》關於美國NBC報道之嚴正聲明

FAKE NEWS!!!
* * * * * * * * * * * * * * * * * * * *
美國NBC新聞網今日報道，指日前一份網路流傳關於美國總統參選人拜登兒子亨特在中國事業的64頁調查報告，可能涉及造假問題。由於其中有關涉及《蘋果日報》部份，內容嚴重謬誤，香港《蘋果日報》嚴正聲明如下：

就美國全國廣播公司（NBC）10月30日報道指，香港蘋果日報委託Christopher Balding撰寫涉及Hunter Biden的64頁報告，本報澄清如下：

1. 本報並無委託Christopher Balding或任何人士撰寫任何文件或報告，NBC報道提及的64頁文件，與香港蘋果日報無關

2. 香港蘋果日報並無收過任何NBC查詢，之前亦無就事件作出過正式回應

本報希望NBC能盡快澄清報道。

Please also post English

拜登仔同五毛眼中蘋果先係fake news

NBC淪落到咁嘅地步

唔好講笑
Twitter 有班奶上腦既左膠真係咁諗

上去幫拖啦
仆街左膠報又玩人格謀殺

推推

NBC

成班左膠依家屌返個記者play victim

求樓主pin埋台灣聲明.

1、台灣《蘋果日報》從未委託任何人寫該份「文件」(documents)，或參與任何跟此一調查報告製作、撰寫有關的事情，與這份文件亳無關係，台灣《蘋果日報》要求NBC應立即更正澄清。

2、台灣《蘋果日報》從未接觸來自NBC的任何查詢，也未曾回應過任何有關這起事件的問題。

3、台灣《蘋果日報》確曾約二個月前，取得這份署名為Typhoon Investigations公司所寫的調查報告，後來在NBC報導中所提到的Intelligence Quarterly網站上，也看到過這份報告，但由於兩者都是極為陌生的國外來源，為求謹慎，台灣《蘋果日報》報導中所引用到的報告內容，都曾經過重新查核。

4、 台灣《蘋果日報》10/16及10/23兩次獨家報導，有關拜登兒子杭特及其好友林俊良(Michael Lin)在台灣的活動、林俊良個人出身的調查，均為本刊記者獨家採訪取得，也向相關當事人查證，這兩項報導在這份的調查報告中從未提及。其中，杭特及其好友林俊良(Michael Lin)的許多資料，包括訪問中國、台灣的新聞稿及照片，均來自林俊良為創辦人的桑頓集團(Thornton Group)網站中文及英文內容，並非根據調查報告，這在報導及圖說中都已有註明。

5、杭特在中國的許多活動，事實上，在本刊查核這份報告時也發現，在美國保守派作者舒維茲（Peter Schweizer），針對拜登家族所寫的《秘密帝國》（Secret Empires）一書；以及美國參議院國土安全及財政二個委員會，在九月份公佈的一份針對杭特所做的調查報告，都曾提及。

參議院報告中引用美國祕勤局提供資料，指杭特在其父親擔任副總統期間，至少訪問中國6次，台灣《蘋果日報》在專題中也有引用，並非出自此一調查報告。

6、台灣《蘋果日報》除今年9月進行「深圳振華數據情蒐台灣人」的報導時，曾專訪過學者Christopher Balding外，之後包括這次報導杭特的台灣及中國活動，均未曾再與Balding教授進行連絡。

今次好有兩邊all in feel

先有NYT搞大紀元
再有NBC搞毒果

人地鬼佬，你打中文

拜燈一定贏

美國媒體已經同CC TVB同級

左膠真係仆街到 屈完大紀元搞蘋果 屈完你仲要冇後果賤到仆街 毫不反省 真係惡過共產黨

你覺得NBC無前科咩

NBC News Smears a Competitor
Its attack on the Epoch Times is in line with Beijing’s propaganda demonizing Falun Gong.

NYT: 法輪功Epoch Times係撐侵反中嘅misinformation
有學者睇唔過眼引例反駁

Nbc wor

網站拒登批評拜登文章 普普立茲獎記者辭職

曾獲普立茲獎的美國記者格林華德（Glenn Greenwald）表示，他工作的《攔截》新聞網站拒絕刊登他批評民主黨總統候選人拜登的文章，他因此辭職。53歲的格林華德，是率先報道斯諾登（Edward Snowden）披露美國政府大規模監控計劃的記者之一。《衛報》的有關報道，獲得2014年普立茲獎最高榮譽的公共服務獎。

格林華德2013年離開英國《衛報》後，與兩名記者共同創立調查新聞網站《攔截》（The Intercept）。格林華德周四在網上貼文表示：「今天，我向我於2013年與斯加希爾及保托拉斯聯合創立的《攔截》，以及其母公司First Look Media提出辭職」。

他接着寫道，「最終的突發原因是，《攔截》編輯違反合約賦予我編輯自由的權利，審查我這星期寫的一篇文章並拒絕刊登，除非我刪除批評民主黨總統候選人拜登的所有段落。所有參與此次壓制行動的《攔截》在紐約的編輯，都強烈支持拜登這位候選人」

入去睇全文支持眾新聞 CitizenNews

睇到呢個就諗起隔離post啲左膠又屈人損害立場記者言論自由問過民主黨人未，左媒先搞大紀元後搞蘋果，論反言論自由連登仔真係唔夠佢哋嚟

講還講點解呢個"大老板" twitter咁撚流

Glenn Greenwald is the new "Mr. Jones"

講真 平時我對左膠報都有彈有讚
彈咩好明顯啦
讚 報HK police brutality都好pro 你話佢地奶共我又唔覺
但呢幾日左報為咗all in biden真係擦新下限

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

條友只係gag
twitter線到今日你都唔識佢要反省啦
之前咩深圳監控單野佢都有份爆
(依家又比人discredit埋)

講起Mr.Jones就佢先係真正嘅記者dklm左霉幫蘇聯講嘢仲抹黑逼害講真相嘅真記者，搞到個記者冇人信佢又俾人cancel 最後仲好後生就俾人暗殺死咗條左霉撚樣仲可以揸住個普立茲獎，黑暗到

aiiii
睇一睇twitter真係無眼睇
成班左膠瘋狂quote NBC篇野當聖經
"HAHAHAHA told you it's a hoax HAHAHAHA"

真 平時都欣賞佢哋有時會支持香港嘅但近排佢哋真係太痴線 好似連自己多年名聲都唔理對人不對事全力抹黑 真係令我

為左biden連黎智英都咬，已經失控

屌NBC 呢個美國老大台變成咁

同埋蘋果應該好快出英文版啩

推到NBC道歉
屌你老母

出中文聲明有撚用？

pin this
事主本人回應

證明左派今次一輸真係會死全家

so all in Trump

想得太多了
根本成個mainstream夾好

all in biden
如果輸就好笑 名聲無 再比侵整頓

呢個年代佢哋都係follow fb Twitter 啲所謂有「公信力」多人follow 嘅左媒，而班左媒就一直抹黑侵同斷章取義，左膠太依賴班左媒餵啲資訊俾佢哋食反正又唔使自己搵就知道啲資訊咁方便又感覺良好覺得佢哋冇咩諗過要自己搵第一手資料搵原始檔案嘅想法，佢哋一味覺得左媒講嘅嘢一定係事實

睇事主自己講好過啦
#11

樓pin #11啦

屌，NBC 為左黑trump 燒到蘋果日報

好正班人仲好意思話人極右法西斯

之前侵debate講coyote
成班blue check experts當真係講緊一隻狼
先比人笑撚咗鑊
你去睇吓仲多搞笑圖

Twitter:

推

事件中份報告：

應該好多左膠睇都無睇就話fake
discredit個人 唔理facts
(我未睇 太長)

左膠既手法同中共一樣
人格謀殺左你先

仲要呢份野同hunter laptop & tony xxxxxxx無關
左膠想一次過話全部都係fake
因為呢單野個personna所以全部都係fake
獲獎記者辭職都係佢抵死
真心CLS

求神拜佛呀侵要贏
我想睇左膠崩潰

Push

支那出盡全力

有英文版啦

有事件中心主角回應 #11 樓主唔pin

@一眾連登左膠們

左膠代表:

支那出盡奶力

另一代表:

呢條友出名撚樣

又係屌都廢閪事果d

依家左媒開始用打稻草人嚟幫biden洗白

極其卑鄙：左膠開始用稻草人戰術 自制‘抺黑’嚟反駁 幫Biden 消毒

我朋友姓Johnson，最近生咗個仔，我成日都睇佢唔順眼

支持肥佬黎, 支持泛民留任, 支持議會內外抗爭, 去NBC 洗版

你就毒果

支持共產黨=3=

MARK SIMON作新聞姐, 關蘋果咩事 支持TRUMP

NBC：
「乜 蘋果日報 唔系 香港民主黨 黨報咩
點解反咬自己友一口」